新加坡總理李顯龍警吿：或迎史上最大幅度經濟萎縮

新加坡總理李顯龍警吿，受新冠肺炎（COVID-19）疫情衝擊，新加坡或迎來有史以來最大幅度經濟萎縮。

李顯龍7日晚發表全國講話表示，2020年度新加坡國內生產總值預計萎縮4%至7%，這將是新加坡有史以來最大幅度經濟萎縮。未來幾年，新加坡將迎來充滿變革的時期，新加坡人民必須做好面對未來的準備。

李顯龍表示，基於三個原因，他相信新加坡能夠走出困境。首先，新加坡擁有經年積累的強大經濟實力和良好信譽，與世界高度接軌，在人流、物流和資金流方面同全球緊密相連。

其次，新加坡一直在為迎接未來挑戰作準備。近年來，新加坡全力推動經濟轉型和能力提升，制訂打造未來經濟的計劃。在短期內，隨著其他國家逐漸解封，新加坡正在有序重啟經濟，同時也不遺餘力地吸引和留住人才與投資。

第三，針對疫情給經濟社會發展造成的衝擊，新加坡政府當前首要任務是幫助人民保住工作或者找到新工作。2020年以來，政府已陸續推出一系列計劃，為有迫切需要的民眾及他們的家庭提供及時援助，幫助他們走出困境。

冀零售及餐飲業月底重新營業

為遏止疫情蔓延，新加坡自4月初實施限制措施，不過自6月2日起，經濟將逐步重啟，將分3個階段放寬封鎖措施。新加坡貿易部長陳振成6月1日曾表示，在第一階段，將有80%的經濟重回軌道，然後剩下的最後一個主要行業是零售和餐飲業，他們希望能在6月底重新營業。

為減輕疫情對經濟的衝擊，新加坡政府已宣佈了四個連續的刺激方案，價值近700億美元。

Source:hk01不貼link

坡狗無暴動都要陽萎7%
好心就咪抽水話香港亂

Monkey

Monkey see monkey drop

monkey warn monkey shrink

Monkey坡

Msmd

國家級盈警

正式monkeypoor

Monkey plant cotton

取代香港，真係城市死亡咒

planting banana can save your monkey ass

Monkey shrink monkey poor

kekeekeeee!!!!kekekekekeeeke!!keke!!

好撚廢
換返個老竇返嚟啦

奶共奶著屎

花果山

monkey drop monkey die

遲下國安法
大把資金去啦 驚咩

邊個想取代香港都會死
所以中共今日打晒飛機話係互補
但下場係點，大家都知

解決方法：奶共

Monkey economy

新加坡會復元，香港唔會

monkey

坡佬識玩收香港人的話，長遠就香港收硬皮。

收唒金融人才，錢同客。

Monkaporean